.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Veil:

Вуаль (`Veil <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=355>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: до 10 существ

**Продолжительность**: 1 час

----------

Вы маскируете цели под других существ той же формы тела и примерно одинакового роста (в пределах 6 дюймов) и веса (в пределах 50 фунтов).
Маскировка может скрывать личности целей или позволять им казаться другими родословными, но она недостаточно точна, чтобы выдавать себя за конкретных личностей.
Заклинание не меняет голоса, запаха или манер.
Вы выбираете маскировку для каждой цели; например, вы можете сделать так, чтобы одна цель казалась дварфом, а другая эльфом.

Наложение *вуали* считается как получение маскировки как для :ref:`skill--Deception--Impersonate`.
Это позволяет цели игнорировать любые штрафы обстоятельства которые могут быть получены из-за выдачи себя непохожим существом, и дает целям бонус состояния +4 к проверкам Обмана для предотвращения разоблачения их маскировки и добавляет их уровень, даже если они необучены.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` любую из или все маскировки разом.

----------

**Усиление (5-й)**: Заклинание так же маскирует голоса и запахи целей; заклинание получает признак "слуховое".

**Усиление (7-й)**: Цели могут стать существом того же размера, и даже отдельными личностями.
Вы должны были видеть личность чтобы повторить внешность.
Заклинание так же маскирует голоса и запахи целей; заклинание получает признак "слуховое".





.. include:: /helpers/actions.rst